[真基層]銀行低層討論區

IBANK 可以上一頁
八大垃圾apply 緊KYC

完全冇回音

分行cs開戶sell保險按揭私人貸款
算唔算低層

Cs 同teller 應該算

rm呢

都係低層

me

垃圾冇數sales 想轉bo 但apply 左幾個月都冇回音

無數宜家疫情下有無咁捽?

Corp 未無事

一樣咁捽

有冇巴打做過HSBC CCO

以前做過

Ibank 都有基層....

垃圾rm

人工太高，唔計

基層都可以低

唔好做
做過

好似包考牌 幾正 人工又唔差

疫情下無生意卒得顛過無疫情個陣啦

Bo 人工唔高...

支持英語文宣組 BeWater HK!

身邊有朋友比人搞到失眠

Teller 無牌可以轉咩 唔想做前線

KY屍 揮手

It 揮手

做緊corp arm 唔想做可以轉咩

行山RM
摔到撻皮

Rm 想轉內部可以轉到咩

垃圾支銀teller
第三季轉cs 但唔想轉住 咁既時勢 冇數

啲膠數係唔會理你死活
總之無數就捽

支銀呢排係咁請人，入面chur唔chur

teller位基本上係長請
chur唔chur就好睇bm
我bm都chur chur地

支銀bo咩環境

你就唔好同non ibank 鬥啦

Hi same sfgs 100% 狂捽 正

唔派息果間rm揮手

Bo 都俾人捽業務量喇

係囉

唔想 直情唔想做銀行 但係唔知可以轉咩

大貓保險狗
出名柒

前線全部包考牌ga啦
你估個牌好興香咩
咪又係一個保險狗

巴打點入行

巴打條team請唔請fg with 1 yr banking exp

驚閪咩，支銀呢d時間會減target，你岩岩升再減埋，隨時做50張卡都到數
我5仔上1q 減完target200幾％ 如果唔減都係得100幾％
下個月如無意外升6仔

未睇巴打係大貓

恭喜ching
條數又大左

bo唔知淨係知輪住home office

我無比人搞 即將畢業 都失眠
香港地好平常

btw，你朋友試下食melatonin?

點入行

我都係 諗緊轉去做KYC嗰類好唔好

唔好 而家d 銀行開始outsource kyc 返大陸

Big 4

綠色行留名

銀行保安 分行文員 押運員 ATM維修員 現金處理員

點解要轉

做d野好悶又低技術
日日返到去成碌廢鳩咁

想問大約幾錢人工

巴打有野想問 可tg!

無錢 窮lun 一個

有咩係到講

想問下大貓 band 7 ,同6 人工個範圍差幾遠
band6 係咪已經rm

上am好似已經b6

人工無30k 已經算
利申我都無

band 7 同 6 人工爭兩三千
反而淨係b6 入面既Range 都已經過一萬

Band7 好似萬中至萬尾？
Band6 2萬頭至中？
未計年資 但band6好似好難再上

有無人分享下唔同bank員工有咩福利？
eg 存款利息高啲？果啲

以前做過bank 前線同 kyc

Kyc 而家好似無早幾年咁要人

同好多都係contract role

一完左d project 就cut 人

身邊有fd 就係咁

巴打 一出黎就做arm?

咁你宜家做咩

巴打， 同你一樣都係認為自己個格唔岩做銀行。 俾心機考， 見唔對路就要走， 做得耐慣左就好難有動力跳返出去。

利申： 畢業至今同一間bank做左4年， 準備遞信走人

不能同意更多

轉咩工

做左一年commercial 先轉

我見綠色銀行internal post話要做夠關於management 2年既post先轉到

arm junior post 來 fg 都做到

正苦

巴打有政府offer 咩post

會考學歷嘅post

你做sme 唔駛寫credit proposal 咩
咁有咩做 剩係sell double i?

減人工轉？

做緊commercial arm,日日比人捽數，日日要打cold call. 唔係想像中咁好做，寫下proposal咁輕鬆

之前幾年靠支國走資客爆哂數
依家一係compliance捉返出黎，一係支國人都自身難保
所以點捽都唔會到數咖啦

感覺上太多野都會搬去大6/其他國家低層冇咩發展機會

做咩位

Credit幫前線寫proposal果d係屬前線division，唔係屬risk management部門，有d外資bank會係咁既結構。我是做RMD credit的，唔會幫前線寫proposal，只負責approval

係呀

大貓？

總之好伏，唔好做

今年應該好多人被辭職或者玩完
用compliance去令你永不返身
講唔炒你姐
做得rm跑數要捉你野要你死你點都會有野可以死

經濟好返咪請過d岩岩畢業著低胸短裙既雞
橫掂果d肯搏肯跑肯露
盤又係銀行既

做retail cs真係好撚辛苦

仲請人？

依家係唔係都話想加入watch list都唔知點做
1年1次review又變半年1次

有無咁撚黑暗

Teller 都唔請

行外人一問:其實依家teller大約幾錢一個月到?

SME Bank 機會黎啦！
處理SME segment客戶銷售事宜

對象：現任Retail RM in bank

Budget: base 30k around

職責：advise and sell Insurance, SME lending, FX etc 產品

Tg:

Same

全部做大陸客 而家點會有數

銀行可以收手續費所以狂捽？

唔係貪手續費 係想佢筆錢做casa fund 繼而再吸其他服務搶做major bank

但係有用咩

外資定中資？basic salary + quarterly incentive?

港資
Basic + Quarterly

同你一樣b+,fo,4.3%

2019 FG 係asset management firm做緊compliance officer， 想問下咁多位巴絲打我邊條路有前途啲？ Operational risk management? AML? Compliance?

係都轉compliance，以前啲sales同事(中資發鈔銀行)話kyc好tedious，要ot

有咩銀行係癲過行山
又夜走 分又少

做乜尻

事在人為嘅啫
一星期又有，三個月都得
如果你同銀行唔熟，你愈一兩個月啦

代問都咁真心
好啦 尻答你
你得HD夠平夠爛做夠聽話咪請你做個ops仔12k囉

唔該晒

條友有cs/rm電話唔打 係連登問呢d問題

仲有邊間銀行係請人
Send完cv 完坐冇回音
Teller 都唔比我in

好似話全世界停左

係 之前跟過個bm 好熟 佢問小長話暫時停哂升/調依啲

如無意外係 但無人知6月定跟以前2 5 8 11月

月頭，準備好數未？

支銀今季減到70% 完全無心機做

支銀 RM 留名
唔知可以轉乜 做 sale 屎做到懷疑人生

Sales 愈做得耐愈走唔甩

減人工返內部唔係人人得

想問有冇人知道 上商relationship officer/clerk
伏唔伏 同人工福利如何thanks

Corp or retail? 有offer?

Commercial business 話番分行 我諗sme?
冇 純粹見佢請人

嘩 可遇不可求 甩難

6仔經過.... 個個客都話換美金 都唔知點做生意

900k annual income 算唔算基層？

乜都未知就話甩難，師兄入世未深

直頭廢閪添啦

佢同我講12k
出埋13 months先13k
聽到即刻88左

而家有邊間細Bank rm好做？ 頂唔順諗住裸辭

下。。
你係degree fg入？
有冇accept到

Sorry眼殘 你話88咗

梗係冇
本身騎牛搵馬緊

唔算 但唔需要沾沾自喜no offense

12k 佢得出呢個價 姐係仲請到人
痴撚線

8仔BO都好好架啦 係咪AM級？ 唔熟路

又一次證明我係低層

傳聞交行工行果啲退休生活 但預無錢分

m
7先計am，但支銀無am

小弟八大就grad, 入商前要點準備
Thx

好似平碼做左4-5年rm先入到去

habc門口果d係做咩
好想識班妹妹

買樓低息貸款 不過cap咗月薪100倍 借盡都買唔起
租樓可以叫公司將年薪扣起租金支出 報少D收入
仲有低息tax loan(實質咪又係p loan) 好多人會借 放高息戶口食息差
大假基本14-16日起跳 仲有D生日假 考試假
Medical包配偶仔女
仲有唱外幣個rate靚D

幾時先捱到...
有個前同事做左中銀4年7仔去左台資做bm 好似幾開心

佢比我15k
但連埋allowance

fg

有D行分得仔細 RM跑數見客湊客 氹到個客借錢拎齊D料之後交俾credit analysis team做寫proposal 做spreadings 拍上system等等 呢班credit analyst大多under FO 細行大多係ARM/MT做寫手 或RM自己寫
而credit approval專係做審批 又有另一班credit analyst做分析

做過三間銀行 通常1-1.5星期有feedback 問咗你拎薪金證明未？問得通常都proceed application

今年凍薪

我淨係知分行
7仔sales 34-41k左右
8仔 40-50左右

做loans ops 係bo最低賤既工種

已經高左好多，我六七年前支銀7仔RM同事講得30k 個9 仔BM 得50 左右

啱啱出offer?
係咪見HR之後DH/TH?

舊年15 今年唔知

前線teller 好似16 bo 15/15.5

有冇講做邊間分行？
title 係officer定clerk?

u grad 讀finance 上年grad左後入左行山ops 而家就1年想轉返出黎 好似好難揾咁

Aml地底泥留名

邊個dep?

啲back office同事有返工冇放工

24⋯⋯我都做了

支銀6仔cs上7仔有冇人知會加幾多到?

見到有巴打8仔bo有52k真係幾提子

BO 52k

之前幫個女人開戶，佢準備入職支銀
係銅鑼灣近鵝頸橋果頭返工，應該係kyc aml之類，都有50幾k人工
titile 係operation manager ，應該8仔左右

所以想知7仔係咪分水嶺
定係轉左幾份工託到咁高價

巴打做緊咩post?

我曾經都有諗過
不過外面唔多sources 所以冇再考慮

分行綠人
話說遲下支銀綠區都可以sell投資 rm應該食得屎

rm sell客嘅手法唔同嘅
佢咁做係慳番第日轉rm嘅training

話說新年前in Citi personal banker，hr過一排就派offer，但到而家仲未返得工

我印象中好似無7仔cs? 再上都要平過arm先好似

Mmt 我都有諗過 唔係話唔好做
但其實有source有時都好被動 又要跑樓盤
支銀批得又嚴 有時pricing又慢加過人
同埋分錢比起大貓渣兜真係差太遠

利申 有個同事由mmt 做番ccst 講左個心路歷程我聽

Retail rm 真係日日比人卒

今Q 9成人都放棄左
有貨都留返下Q先出啦

邊間？兩年pt teller經驗+u grad 做ft會唔會咁高人工

行山好似都差唔多
其實fg黎講依個人工都幾唔錯 但career path就一般除非轉出去做sales

12, 3%

幾歲？

本身做緊中資sme rm, 花紅7個月，啱啱收到large corp rm offer ,

Internal tran呢？

有冇人做緊virtual bank想問人工前景係點

哇屌咁撚高

今年唔係唔請咩

支銀係最高
even 去到做sales
支那銀行bonus分好撚多
product又好d

唔係話做一陣就好快加咩?

7個月前比佢phone in reject左

佢開我14k +1k o唔ok

有個朋友一年都冇加依家見佢都轉埋工 20k

轉左咩

講完都唔知係咩 我自己唔係做呢行

想問1Q幾多實drawdown先有依個數
支銀算係大行分得少

如果做緊teller再跳去 會唔會再高D

其實而家仲係咪有prefer外資呢支歌仔唱

中資而家人工出到同外資差唔多，bonus又多d,相對黎講又冇外資咁易炒人

除左所謂既culture問題諗唔到有咩理由唔做中資

唔係睇以前人工再計架咩
我都想知我人工再跳去hsbc會唔會有20k teller

咁我都想高D既
不過呢排諗唔想做sales不如睇下有冇back office轉

me 2
感覺到好辛苦下

見d rm日日都好夜收工
我低層中既低層都要最快630後先走到

之前8過headhunter 話花紅派得差喎

轉行又唔知轉乜
香港到底有咩行業

想問一般出面外資行retail rm有十年經驗
中遊performance
一年其實揾到幾多左右
係咪一般都有6至70萬

乜可以咁高，我8仔rm得46k，呢排捽到仆街

巴打做左幾年上8仔

一畢業做teller，做左8,9年銀行啦

8仔都低層
咁我可以開個另一個post 叫地下18層了

可以請教巴打一年揾幾多

做分行無數理得你789，就算bm都係地底泥

2個月多d bonus，果q到數分一個月到

咁其實拉番平均 一個月都有成7萬幾

係咪都幾難一q到數
問到咁detail 因為我只做過中資
想知外資係咪好揾啲
我應該一年少你十萬左右

差唔多

做開bo 花紅呢d野預左少 但係純講人工呢

vb燒銀紙起個殻出黎點會有錢賺
要抬到定期 活期咁高先搶到d客

依家呢個政治環境，得罪講除左跳過去加爆人工搏cv好睇，唔通間行吸班支國畢業生會跑到好數？

Commercial arm 要升rm大概要幾多年？如果轉出去其他行會唔會快d？

大貓bb rm揮手

真

老底都60萬啦

上面個巴打big4做左五年定六年 齊牌就一定，本身都已經50k啦。留翻big4都就快升manager。

AML人工唔係ok咩？

仲要聽聞幾好做又多銀行搶住要

中資除左每季分錢少 如果剩講工作辛苦程度
其他都好過外資 大貓渣打城市都聞風喪膽

做左幾年先有19底?

我覺得不如試埋internal transfer

想問外資定中資既bo ot得比較少

Teller 都19k, BO 仲低過你，做BO 讀過U 都係做啲簡單野，仲要比人凍薪

係咪大行先有呢啲數
出面二三線offer 都係得嗰4萬頭老底

有冇人知大貓係唔係仲freeze緊headcount

會全球炒人 你係咪無睇新聞

全球炒人唔等於唔請人吧

有冇人refer到去做teller 失業咗好耐 想做數錢人算

做緊agent，想知行情/搵工可以tg我

都係中資，得中資仲請人。其他freeze 哂headcount

而加仲有無teller/officer請fg唔知點算

點解咁恨做teller ....痴線

唔想架無乜得揀

真係睇際遇
1至3年都有

Branch operation我成日都覺得係最慘 又遲收 無OT 做錯野又屌先

FG 拎住DEGREE 就咪撚恨做TELLER 咁CHEAP啦...
我唔知你咩DEGREE啦, 好多人會先做AUDIT 之類再跳COMPLIANCE, 咁樣相對會跳得高人工好多同埋舒服, 唔會係分行做TELLER, 之後轉SALES 咁行, 好辛苦架做SALES, 你估RM 坐係度UN UN 腳4-5雞老底咩

最近一路un 一路俾老闆狂卒狂屌

Compliance 地底泥揮手區

直頭底層

個etax好搞笑
入到去唔見僱主個報稅，但係如果自己入去報，佢又見到個公司名同年薪，但強積金個位又唔幫人入埋

各位點入行
文科仔好想做地底泥

ok 紅字絲打留個tg

想轉行唔知可以轉咩

呢到講唔得？
連登冇絲的 得棍絲

而家啲bm咪又係sales
下底班sales揹唔到條數又係仆街

支銀sales今年玩到要寫客讚揚信讚自己

客寫

好撚on9 聽聞新西日日40-50封

有朋友做4-5年RM 去左細行做bm 做尖沙咀區勁爽 班靚自動波

nbfi rm 好唔好做

lm

Hsbc call centre 留名 好想quit

非支銀ok

咩環境

美資bank自己寫完自己批

想請教師兄條career path點走
做左rm幾多年先bm title

忙
數又捽 bonus識扣 冇assist
垃鳩柒圾土

19grad的支銀teller狗留名

KYC 追case count?

BM 好多時都係大RM 升，有啲區長特登放佢係冇啃好數既行，等班BM 帶啲客過去谷數架，BM點會唔見客，只係愈見會愈少姐

我都知其實bm係終極打雜 無人時咩都要頂

有冇師兄分享下支銀5仔6仔嘅人工

5仔好似$17000-22000
6仔23000-$29000
不能盡信

咁睇嚟升左最多都係多兩K，甚至唔加

即係RM 中游普通行都過百? rm 真心叻

8 仔back office 都做到扒街，咪再話hea ...
但七先30k , 八就46k ?

但BM 好型，乜都知，乜都識
無料點做BM
俾你你揀retail BM 定corp arm 喇，講

一定喇，ot到傻. 無8:00 咪走

乜都知乜都識係睇個人
唔關職位事
大把bm渣流灘
比我揀2者一定係corp
眼界都唔同

做分行的視野只在於分行以內
做corp先唔好話你見咩大客
淨係係總行一個龍蛇混雜multi-team / dept / management既環境工作個感覺同見識已經好大分別

咁我梗係2邊都做過啦

Commerical ARM 留名

老虎都揀Corp
Retail 係地獄黎

Commercial依家都好難做sosad

呢d 咁既時勢
你又要怕個客還唔到錢
老細又要你有growth
做到閪口閪面

Retail 好睇地區
有生客先有生機
但retail rm搵得唔算少，而且一般底薪加分錢多過business banking Centre 班rm
不過人地有life

唔好意思，請問ARM嘅career path喺咪得RM
Commercial 喺咪同retail一樣要成日meet target?
Thanks

完全唔係正比
一定搵少啲Corp bank，fucking sure

我自己未做過retail 既，
通常都係ARM 上RM 先
做左幾年RM 後 有人會跳去做Credit officer
亦都有人會繼續做RM

至於Target 部分， front line 就一定要跑嫁啦
但係應該無retail 咁harsh,
同埋commercial 條數好睇大環境
好似家陣個時勢麻麻地既話，
應該meet 唔到target 都仲可以接受
最多比人屌屎忽

如何有錯 請其他師兄指正

如果有錯 先岩

我個fd做某一間中型
被勸退
裸辭咗2星期，後尾搵到工，8月返新工

Corp bank 反而搵得少

我以為commercial 派得多bonus 會好做

我間行又無咩炒人

睇一dd 啦
同埋睇你點定義多先
2~3 個月叫多 定係 5~6 個月以上叫多

7同8 差咁遠？

but 唔同grade 其實人工係會overlapping

巴打都係支銀？

大貓CS想轉

點解 corp 都要跑數

做得corp ge 知識同眼界普遍有返咁上下 唔同分行得d 師奶食飯剩係傾是非

重有冇請人？

唔係要chur sfgs 同100% gur 咩

我指點解想做corp
corp bank 都要跑數

我fg已經見到係4仔，應該冇3先啱

升到嘅，睇老細比唔比機會姐，共勉之巴打做左幾耐？

[member]支銀前線好黃#haha#dog#haha#dog#haha#dog#haha#dog#haha#dog[/member]

開完2018 intern po 2年後做BM

我同事係3

唔係u grad ？

唔係

counter都得姐
我唔係bm

Kyc 比狗做
利伸做緊

大行bm好多都唔見客係真
佢地見客就唔做bm啦，繼續做rm

同我講嘅有嘜衝突

ky 師

因為暫時未見過，我仲諗住冇添

點解咁講？KY師人工唔錯

Cs都有4仔？唔係teller先有4仔咋咩

係總行要deal with好多internal department
想知係咪間間corp/cmb bank大部份support/checker態度都好撚差 人工低職位低心理唔平衡？

利申 發鈔行rm

我做樓上舖 做海外客既maintain
所以唔駛跑sfgs

應該唔會直上7仔 會平調6仔arm先
你諗真啲6仔pbm 1Q 60萬 會唔會一跳就跳190萬咁不智 加上又無rm知識
利申6仔arm

淨係知支銀credit approval 串到飛起 答你批錯咪批錯 唔撚改🤷🏻‍♂️

英文得番小學程度....
普通話水平直線上升

Blackrock

獅子band幾先算低層
5-8？

細行
人工同工作量 完全唔成比例

真·真基層 ptcso

我諗黎緊未必有5 6仔arm
因為pbm都做得紅區野 長遠都係想幫佢打好個底
當然哩個我估姐

普通話真係好左好多，連大陸人都話我講得算唔錯
當然唔夠奶媽勁 ， 但應該勁過689

有啊 搵下d日資行啦

支銀teller留名
本身q3升csm 但老細話今年經濟差左 上面唔夠budget
可能要q4/下年先升到

無乜exp得14,15K？

有無建行retail rm
New join 唔知咩環境

正常架, 仲會俾fd 笑

集友都係中銀以前既野應該唔太差 但最近蘋果爆左話集友借錢番大陸仲要勁多

師兄係其他bank跳入去? 做左幾多年跳入細行

唉本身我上手老闆都好好人寫左升 3Q 110%以上2年A+都未有聲氣本身諗依季升完坐多半年就跳走唉依家打亂哂部署完全無心機跑又唔知幾時先升

依家入行做relationship management trainee 會唔會好不智

利申: fresh grad細行 insurance+investment

呢期BEA係咁請人，入面發生咩事？

想知credit department 做loan documentation 係做d 咩有冇人做過

支銀rm 每q出唔出到一個月糧？到數既話

你講retail定corp?
利申唔熟

cls

準備facility lettet 個d?

retail, corp 既loan 唔係都一樣送去credit department?想知下loan documentation 做既野係咪screen,print 既admin野

巴打真心定假膠
Retail呃阿婆嘅野同corp做deal有得比？

想問，一心想做back office , 要點入行？
感覺上teller係最容易入行,然後再搵自己既career path
(但基本上自己完全唔想做sales 既野）

same
我都想做bo only

有degree唔算難入，entry位基本上都會請fg

1Q 跑幾多美仔 近排又無減target

行山hot在此

巴打， 可唔可以再講下大概有咩entry 位？

你想做邊個Field先？

程式碼

剛行完山，做左兩年rm

冇degree係咪唔洗諗入銀行？

果位師兄應該係本身佢個人工係佢個grading比較低所以加咁多 我身邊D升職無耐既同事同至少加8-10%

有架 A+ 比得都要你本身間分行排得高

行山真係依行既木人巷...辛苦了 跳入建行有無20%加? 1Q跑幾多收入左右 聽人講好似分錢好少?

出到 但你張score card唔可以太差

7仔30k應該係range底, 最高去到38,9k到

8 呢

8 rm識人50k,應該頂啦

ic, 8 range 底幾多到

年半exp 16K算係咁
唔轉工 年年加幾百 都唔知幾時過20K

去台資囉，都19k

一般而言邊間bank最惡做

某中資bo, 升左am得16k, 呢排d同事晚晚o到9點

我17年grad唔係gt, 算升得快，但加得好少 ... ot你當一分鐘有一蚊

yes, 整loans doc. 17年grad clerk 13k, 19年升am

一開始係4仔？

一次係咪加12% 到

係呀4仔 升就加左15% 計埋加左2年人工你當加左3k到

咁15%, 之後2年都年度5%咁上下？

no.. 年度3.x%, 同部門gt先有5.x%加幅

gt 係多d, 起薪都16k 好似

同埋5仔起跳，包升7仔

am 5 仔先得16k?
依家4仔fg 都有16k 喎

我教緊個gt做嘢 佢入職已經19k呀，但同樣係am

仲要做埋d豬頭骨 本身諗住升左一年(今年) 就走。但又難搵工

跳下舞可能加你人工

升左am要開始跟d難case, 但人工又咁低個gt黎左一年仲日日問我嘢 好似成份幫佢做晒咁

係咁唔公平ga

gt 份path 唔同。。

but 今年應該難轉工，但ops 中資好似都demand 大

compliance 個d 請好多

西亞 行山

Around 20% 驚建行無行山咁多客難搞d
行山1q incentive你當無就得，就算你跑到爆哂數
一封CPD warning, RIC/MSP中招已經幫你將份本身無乜既incentive扣得7788

人工幾多

請 嚴重缺人

cs 係邊隻cs，主要做乜？？？ 人工幾多

行山狗也不屌 最伏銀行 想食屎可以入去做

CS= GBO= PBM= 最junior 既sales
主要sell 保險

其實我覺得sales 唔應該用邊間寶號定
應該係睇邊區邊間行，有啲伏bank 跟著好既BM 錫你就發達

我上份工係做行山commerical RM
你做過就知有幾鳩

BBC ?

其實所謂最低層人工range 幾多？

呢家做tella幾多人工

我都聽聞過行山真係超惡做 咁師兄入左建行落左行未? 知自己要跑多幾1Q?

準備落，頭半年球半fee

正常一季1球？ 老底依家幾多左右

有冇打去問下 差唔多5個月 background check咩都做完la

可以

上商？

病夫職員

傻喇，個gt 一樣係無path 可言

gt升7仔要幾耐？
純粹好奇想知

其實想問下其實銀行點查你有冇其他銀行証卷户口，成日話連BO 都要申報

幾多年經？不過最好讀返少少書，聽過唔夠學歷掛保險牌升唔到7仔om

連Trade finance 都唔俾做

巴打邊間行？

望住一個又一個audit既同學入坑 人工我又多佢地小小 諗落都係支銀好....

GT人工跟得上big4咩

聽人講Bus compliance好似係跟ccmc，做大corp既kyc
Ops kyc好似係做細客既kyc

當然有差距 GT 5年應該4萬頭
Audit 順利考齊牌好似5年5萬？ 但老實講要計埋你5年失左既時間你就明 至少做支銀你最多都係朝9半晚7半
Audit就.....

原來有咁多 睇唔清條路同驚跑唔到數reject左支銀

有同事2018年入 一開始落分行做綠區跑數 唔到數都會照升 到時可以揀去邊到做 佢未夠2年都已經26k 我諗佢5年之後都應該8仔

Gt一入就係assistant rm一入好似就要跑數仲要唔知個盤係咩客 又驚跳唔走外資

留個名

其實成日講中銀跳唔出外資，我見到大把人跳去渣打匯豐
外資跳入來都大把wor

唯有希望以後唔會後悔 或者下年比我入mt

依個真 根本兩邊都唔夠人點會唔請

有冇人知？

竟然係咁但一個segment ops 一個compliance

聽講bonus都差好遠 ccmc果邊多好多 因為係corp back office

法g contract trainee 留名日日都好想quit 人工below market 30%有多，野又多，又唔知有冇機轉perm 位

師兄幾多年經？
想入都入唔到
btw 你跳出去fat fat 啦

邊間PB先？細PB易轉

B 字頭？

介唔介意講下做咩同埋點入行人工果D

你做過下retail 湊客，3，4年經驗ok，我見入果啲fd都有red zone經驗

Trainee明碼實價bor，點樣below market 30%？
如果當初覺得人工低，唔好入囉 (你都係無其它offer先入去做姐，入左去又話人工低)
Trainee又contract，應該係SocGen

人工如何？ 有無Q incentive?
咁之後條路係上去左PB RM?

Arm好難上pb rm
好睇時機同際遇

支銀pbm得21k 算唔算under paid好多

幾多年經驗

1年

差唔多啦

發覺呢到好多人當銀行係big4既人工咁跳法
有d睇落似underpaid
同時有d加得唔錯，但又覺得自己underpaid

1年差唔多

Bt

你係咪qq爆數 靠做LI定mort

人工低 似CA

想知做rm係咪真係會大壓力到跳樓

我公司外資bo，真係未見過中資轉入黎

我路過姐
Trainee明碼實價，Jijis寫明幾錢，e.g. $24000，啱咪做，唔啱咪唔做
你覺得個post值$31200 (高30%)，咁間Bank出$24000，咁咪唔好apply囉

唔同其它工出offer based on last salary，或者internal promotion加果5-10% (跑輸大市)，咁真係可能做同一個position低過隔離個新人30%

做咗2年teller 仔 可以轉咩post
未有牌

可唔可以講下唔做audit 仲會唔會有咩途徑轉到compliance ?

正常係好難入，除非retail , retail 就缺人好耐

咩位先

咁爽？package如何？

想跳

分行teller / PBM 而家Avarage人工 市價幾錢？

（10年前曾經做過分行(有front counter + PBM) 3年經驗，但保險證券牌已過期需重考）

咁好 interview 機會都冇

真係好大壓力

40-48 都聽過

未到跳樓 但放假都難免要諗下條數

做左9個月度

想問有冇人平時番銀行 工餘時間再秘撈？
風險大唔大？

fg 想入銀行sales位
已經考齊咗IIQE牌
有邊間可以直接入gbo/pbo ?
唔想經teller 升

睇你做啲乜

男朋友因為咁樣同我分左手

做類似文職
不過2間都自動幫我報稅 又供mpf

得IIQE 135, 有無人refer, 未做過銀行

而家呢段時間真係跑唔起

Discount左既7成都難搞 同埋個氣氛好差 個人都無乜心機做

做外資?恒生??? 唉打份工姐 入支銀過下退休生活啦

YES 6月18號升 正常老闆琴日有email 寫哂升咩加幾多人工

唔自爆了佢應該都睇緊呢個post
支銀rm冇咁chur?

唔係月尾咁得意

完全跑唔到
但腦細係咁乾捽
屌佢老母 冇數又屌冇數, 有數又嫌少
係咪都屌 咁我唔撚出數啦

整體上就應該比外資好 咁當然都要睇區
最差應該係港資恒生大新
跟住外資渣打CITI大貓

話咩受疲情影響 都唔知今個月係咪出新糧定照按比例計

我都係 我話其實都季尾 出面其實都有人報假數 不如真係做下D腳仔分搞下KPI 月尾再諗Q3好過

佢就係其中一間

收唔到email係咪無得升

老闆講話無收到就真係無...

有冇sales工可以refer?
做過teller兩年 但未考牌

但我唔係分行，會唔會唔同
平時升職都係會電郵通知嘅咩？

姐係依浸operation 無就下年？

以前都無Email通知

有無人in完東亞RO / RM??

做分期 / 私貸好唔好搵？ 有冇邊間好做 / 請緊人？有冇人知一般搵幾多？

大貓無升brand 一般黎講加幾多會

新staff 好奇

五年teller留名
食物鏈最低層

ching點捱5年

agger

5年到搵幾錢？

啲同事好囉
做啲野又唔洗用腦，我又無乜上進心，跟住就......

19k

好麻煩成日要啱數

我做一年未夠18k了
巴打幾時轉工

好彩咁耐都係唔岩過一次

支銀fg 18k

利申 支銀

Teller 想升GBO 有無手足refer我
利申 入職10個月 就考齊牌

大貓

你又幾安於現狀喎

點解可以做到5年咁勁？建議巴打唔好再浪費時間啦，快啲轉工
5年先得19k已經跑輸market

諗緊升唔升checker
有人建議過我升埋先轉
但我又好怕轉環境

checker依家有冇位先？有都未必一定升你㗎喎
人工又加幾多呢？btw巴打幾歲？

之前有問過我
都係排隊上
升都預做左8年以上
廿中啦 其實純粹想賺個買餸錢
但而家咁既情況又想搵多啲等老公無咁大壓力
好矛盾

似吹水多

你真係冇入錯post

巴打唔好咁多幻想啦
職場冇一句係真

Lm

渣兜 bdo不過宜家好似無請人

聽agent講岩岩開番 大貓都係

有無巴打做緊boc compliance officer?

其實嗰嗰banking talent 要求會唔會好高
自問mt 就無可能入到
想睇下入唔入到呢啲talent programme
利申：廢top-up bba fg
topup 係咪已經無機會

apply 左先啦 當拎經驗

識人做都好似要OT到7/8點？
佢番灣仔

有冇巴打係東亞做Crop ac opening
想過檔

有無人做過commercial banking? 好做？

Compliance 都要OT

咪鬼做啦

係時候利用空閒時間學下寫code
多一技傍身

投資銀行時代終結

Compliance經常OT，尤其retail banks

半年合約
你當響應政府創造短期職位俾d搵唔到工既人好過

想問boc project management assistant 係做d 咩
人工係幾多？

長期請人既垃圾tran mon工黎

銀行compliance 係咪唔做好過做？

compliance係咪一定要law finance degree

係

點解基層個個都係rm

做分行都係基層😭

痴線，我以前間bank compliance 遲到準時走2 個鐘飯他他調調 雖然我自己都係

多數audit background

唔止7/8 點

你悶都好 我俾人卒到喊

點解咁講？work load 大？

巴打邊間坡資？

想問下treasury 係咪要好好嘅academic background
同埋其實前景係咪麻麻

而家做緊operation

唔講啦，行頭咁細

咁巴打而加係咪仲做緊compliance?忙唔忙？

fg 係咪唔會入到compliance

我唔係，我同compliance 關係密切姐
好多都仲work from home 得閒飲野

應該唔係 預左辛苦啲啦

而加仲wfh真係算係咁

中資都5月取消哂 好葡萄

唉 大家咁話啦 份糧比上不足比下有餘 頂住

好難轉到 仲要交通係香港唔會有好多headcount 如果真係想之後入back office不如試下中銀大貓D Contract位起馬佢地係香港多位D

利申:分行狗都係同同事吹水知小小扮代表

東亞近排請green zone 有無東亞人分享下伏唔伏

做緊，可以答你每日做嘅嘢算手板眼見功夫，份cv係拎嚟俾人揀/篩

前景短時間內都唔會消失嘅，尤其是依排個市咁，啲客嘅position / trades七國咁亂，總要有人看住+分析，係驚都係香港收皮要relocate去monkeypore啫

聽聞好難入行咁，係咪都要靠人介紹唔知巴絲有冇tips點樣預備

我之前考咗FRM，估計要轉就要學埋VBA，python（知好難學但頂硬上）

mo fo 唔關frm vba 事

Commercial banking 點睇

想問下做緊銀行嘅各位點睇個banking talent programme
雖然我都知其實係廉價勞工
利申20fg想入銀行業做 對compliance有興趣

打下雜，呃個經驗姐廢廢地

做過支銀bo 一個月內超過一半時間返9收9 捱夠一年即閃

都要睇咩部門 前線一定恒生最仆行 最惡做

恒生大貓分錢制度極不透明

DBS無咩了解過 介唔介意講多啲
聽日講捉compliance 好嚴 同埋會狂checker RM櫃桶同私人野

入行山的話同自殺無分別

無保險好難頂大數 DBS係賣邊間保險
SRM 1Q how much revenue?

有無人做過中信銀行contract 工 容唔容易轉perm?

FG咩都唔識 想問下retail工係咪姐係sales要日日跑數捽數

你既人生會好難過

巴打 大伏黎？但而家市道真係好差 搵好多工都無回音

有無人apply左/做緊boc compliance officer?佢個contract位轉perm難唔難

都係伏黎，你跑到就會搵到錢，當然要升到rm既位，target會有加無減，壓力未必係fg可以頂到...但可以屌住先，始於行業唔會咁快收皮

push

做緊外資BO
想知點轉perm
係咪好難

Risk modelling

Bbd同事

宜家唔止放/收 9 lu . 9:30 左右喇基本

RM intern
想轉technical d 既位

而家做緊treasury bo, 想轉FO, 見有啲人都轉到
但我廢鳩top up 仔，唔知有冇人要

咁你要諗吓點解人哋要揀你，我係你就讀吓course 裝備吓自己，平時做嘢就幫啲traders跟足啲，拎印象分，再博有人走就internal transfer, 都叫入咁依個field 先。 始終internal 你熟哂啲system / flow, 會易過你就咁搵份external treasury FO, 加油

我想問下係咪一定要識打code
出面啲工好多都寫要打programme ,但我公司果啲個個都老野，睇落唔識打code

恆生 不過純惡做 本人做緊 條數大到傻

今年有開咩

前大貓Band 6 路過
見到上面巴打絲打分享 好有感受

奉勤各位 做銀行前線 發覺唔啱做記得要識走位

想長遠係度發展 要快D幫自己定位定位 ： sales / operation

因為行錯一步 會浪費左你好多時間

到你發覺做唔嚟果陣 又困左係行咁耐

公司福利條件相對地好 就會無咩動力出去再搏

祝各位做𡁵前線嘅巴絲繼續好數 呢段時間係難撈 頂住！

雖然已經轉左第二個工作環境 但仲係好懷念當時係

分行同teammate齊上齊落嘅日子

有冇巴打做緊 公司account KYC/onboarding?

做左4年sales 睇唔到自己未來 份糧又真係比上不足比下有餘 唉

2年

做financial statements spreading 係咪慘過做狗？

點睇 大貓 premier Cs
Send左好多cv
連teller 都冇得in

有冇人留低TG想問下點入行咩位都想問吓

成間行垃圾擦鞋識人culture

有冇人in 過大新銀行officer, customer value management

Fg黎緊返上商clerk位留名

咩 dept ?

基本上有手有腳牌即請，做過cco,pro,rm

我都想做teller/pro/rm
但係我冇牌 冇銀行經驗
Teller send左好多間都回音
東亞有refer都冇用
得CCO有得 in咋

有冇人做緊or做過payme嘅cso好唔好pay

支銀岩唔岩

諗下好喇 利申FO

岩呀 巴打有refer?

你有冇part開 com sec開戶啊？

留個telegram 黎

做左兩年teller狗遞左信每日做既野重重覆覆，做到懷疑人生

做緊officer 何嘗唔係
巴打做兩年teller 都未升gbo?

Bea個個月有個大招聘日 都可以無回音？
會唔會你cv有問題 未聽過apply bea會唔請

我之前去左個大招聘日 walk in既
一去到都話爆左人 12點開始
2點去到就full左 留名就走左
後尾有hr打番黎 話收到我cv
之後就冇follow up
我cv 有話 方丈絲打睇過
佢都話冇咩 問題

做養老bank每日準時收工又唔洗跑數，
但好少升職機會
黎緊直情轉行啦，接受唔到再係度浪費光陰

岩既 唔好哂時間

做到RM咪又係重重覆覆，日日都係i&i
黎緊7月第3Q又黎過

巴打咩後勤位
想轉

好心早d到啦

觀塘水沉 塞左好耐

少d, 呢排d戶口多到唔想接

有興趣可以加tg吹下，睇下幫唔幫到你生意

收成皮野中介費 施捨個戶口比人？
搵食行遠d la

銀行小薯揮手

唉 又由0開始 命好苦

Bo生活真係好悶 返工等放工

你寧願悶悶地但係每個月準時出糧定出去bank hall俾人捽到甩皮？

即係做ops ？bo 應該得做ops 係比較空閒

做reporting 每月得兩三日忙 其他時間都係坐多

巴打會計撚？悶好過冇得收工

但入職人工少過teller

係呀未有牌 好似冇咩前景

入左bo做基層位其實有咩出路係度等升職？

轉retail banking 做rm?

大佬你唔做畀我做ok？

Corp bank fo好唔好做

又黎過
btw 我6月知道追唔到, 已經將6月d數盡推到下q effect

我係谷哂今季出左錢先 下季未必有discount...

兩年都唔幫你轉？一定要有人走先可以補上？

基本上retail banking rm 1-2年經驗可唔可以轉cmb arm?